你地有冇人間公司個系統或制度好亂？

上個月返左份新工，係一間普通既貿易公司，前公司都算係一間有系統有條理有制度既公司。

我apply呢份工既title係網頁管理員，幫一間公司既網店上落架、改下價咁樣，後來發現呢間公司系統好有問題。

一件貨品個serial no當佢係abcd1234，我要同佢上架咁先算，如果打後有另一隻顏色要上，同事教我可以喺後面加啲野以資識別，如果係藍色，可以係abcd1234-BL。
後黎做落我發現出事，因為當中冇一個規管去統一呢個做法，所以同一件貨好多時出現林林種種既remarks，呢件藍色可以係「abcd1234 - BL」、「abcd1234-B」、「abcd1234(B)」、「abcd1234 (B)」，我好多時要search野要洗好多無謂時間，永遠唔知佢會開邊瓣，而要check貨既同事就係會做死佢。

仲有另一樣野就係呢份唔係managment既位辭職要三個月通知期，我真係要諗清楚係咪要quit....

有冇巴打試過我呢啲類似遭遇，由大公司轉去細公司係咪可以適應？定係做唔慣係我問題？

3 個月通知就已經知係閪工了

香港好多公司都係咁
大細都係

少問題啦，解決倒嘅問題就唔係問題。

一間連documentation 都屄嘅公司會好得去邊?

係, 真係好垃圾

依家既香港淨係識講錢 講業績
工作質素已經唔再講究

政府工可能你每scan 一份文件filing，要比一個code 佢添

公司系統output 出黎嘅客戶列表excel 竟然唔係一個客嘅資料打橫列晒出黎，而係名同性別一行，地址係下一行，做篩選好撚煩

咁可唔可以由你去統一
當然呢個過程需要時間

比較難，一黎我新黎人微言輕，二黎其他喺度做左幾年既人覺得冇乜問題

呢個雖然冇發生喺我公司身上，但我完全明白係幾咁頭痛

咁樣我覺得都好，起碼啲野唔會亂

老細搵錢最緊要，每日解決到當眼問題就得，其它次要既內部系統最好唔好郁

呢樣都做唔好，間公司都唔會發得大去邊

當你發現做野要洗唔少冤枉時間你就會做到好忟

已經決定要走，唔會將呢份工寫入CV

咁你係咩預每日OT 到8-9點嚟處理依啲additional task？

唔好主動要求執個系統
如果唔係就全部自己做晒
(當然你好享受做呢啲就另計)

打算走喇，其實成個dep都係得兩個人(計埋我)，我未黎之前得佢一個

其實我有橋，不過我對份工整體觀感都係麻麻地，想走多過進諫

應該問有邊間係唔亂

曾經間公司好有系統, 但無咩生意, 賺唔到錢
轉左去另一間公司系統亂到仆街, 但就賺錢過之前果間好多

冇生意先有時間執個系統

每日做啲毫無意義既野仲要勁易中招既時候
已經想quit

冇拎ISO咪咁囉，呢啲野係要比人audit下先會着緊啲

公司係跨國企業，安裝保養更新機械為主
我地安裝左啲機，spec係冇一個中央系統睇到，下下都要搵人落site睇
啲資料係跟人而唔係放公司server，負責條友一離職就變到乜資料都冇撚晒

公司話就話有制度，所有野都要跟總公司程序做
但其實除左有關安全嘅野之外，打橫黎行都冇人理

其實做落就知咁樣仲亂

你呢個情況又幾有啟發性

即係話公司系統化與否同公司搵錢能力無必然關係

敢問句，呢間企業係邊個國家資金？

有時太多限制都係唔好。

某個歐洲國家

意粉國，法國

咁未有三個月空白期

講句真話
有晒系統使乜請你

咁系統都要人操作既

需要人果part永遠就係「好冇系統」果part架啦

你份工有冇試用期？

有咩問題
讀下d short course 9up下都過骨啦
通知個陣咪sl射波搵工
扣人工咪由佢扣

你千祈咪做呢啲出頭鳥呀
其他人唔係覺得無問題,係出黎撈得耐知道改公司一直存在既野=得罪其他人,所以大部份年資高啲既打工仔都係得過且過

重點: 你豆幾錢?

Depends啦 做大左到最後一定要執
細公司細系統 用到就得
一大到咁上下 唔執就遲下會食屎
可能profit cover到operation lost就無人理

如果已經有藍色貨
再加件黑色貨 你同事會點

ISO無影響；我就負責ISO嘅，年年audit前一個月先會同consultant夾要點做應付audit, 所有野都係假㗎

咁嘅時勢驚咩呀

的確係

唔知google/amazon 呢d公司個行政係點既呢

Search abcd ，應該彈晒abcd全部系列出黎？ 咁樣唔難搵